證監會 只許大戶洗倉 不准百姓炒股

【港版國安法】壹傳媒午後曾倒跌五成 David Webb：證監認為買家只是支持賣家

【新增股價表現】周一壹傳媒（282）多名高層，包括執行董事黎智英、張劍虹及周達權被香港警方拘捕，全民力撐《蘋果》，令壹傳媒股價兩日最多升逾20倍。今早股價高開27%，報1.4元，一度升59%至1.75元，午後股價開始倒跌，跌幅一度超過五成，收市跌40.9%，報0.65元，惟較壹傳媒高層被捕及警方搜查《蘋果日報》前，高出6.2倍，成交17.6億元，港股成交中排第11。

相關新聞：【港版國安法】《蘋果》社長張劍虹引母校校歌自勉 學弟籲新亞人為民主自由奮鬥到底

曾為壹傳媒主要股東的股壇長毛David Webb亦在其FB專頁中發帖表示，形容證監會聲明的潛台詞是，投資者於市場上買入股票應要小心，因為這不是支持公司，而是支持沽出股票的賣家。

證監會昨晚指，接獲大量有關壹傳媒股價和成交量大幅上升的查詢，為回應公眾對此事的整體關注，故發表聲明，稱證監會一直在監察，並將繼續密切監察與壹傳媒股份有關的交易活動。該會亦將港交所合作，要求壹傳媒向市場及時披露所有與其控制權、財務狀況和營運有關，且可能對公司股價造成重大影響的未來發展情況及資料，並避免其證券出現虛假市場。證監指，投資者在買賣壹傳媒股份時務須格外審慎。

單周最多升20倍 全球關注
回顧股價本周表現，壹傳媒周一受到高層被捕及《蘋果日報》大樓被搜查消息拖累，股價一度跌16.7%低見0.075元，及後有買盤吸納倒升，直至周二更升至1.96元的近12年高位，市值一度超過50億元，曾經過超越TVB（511）的39億元，股價兩日間最多升逾20倍，成為全球關注的股市消息。

其他傳媒股跟隨壹傳媒炒高再倒跌，毛記葵涌（1716）曾升35%見2.1元，收市跌36.1%，報0.99元；沽出毛記股份的萬華（426）曾升46%，高見0.365元，收市跌14.4%，報0.214元；《明報》母企世界華文媒體（685）曾升17%，高見0.375元，收跌7.8%，報0.295元。

萬華媒體（426）收市後公佈，今日進一步以平均價1.275元出售150萬股毛記葵涌（1716），涉190萬元，持股量降至1,200萬股或4.44%，出售收益約120萬元。

中小型業主會創辦人呂宇健（Ken Sir）則於facebook發帖文，自稱持有壹傳媒2%股份，但現階段無沽貨獲利的考慮，因認為壹傳媒股價被低估，並具品牌效應，相信訂閱收費模式有條件彌補因打壓而損失的廣告收入。該帖文發出時壹傳媒股價已倒跌，並於0.7元附近水平徘徊。

中小型業主會創辦人呂宇健（Ken Sir）展示一批壹傳媒紙股票。中小型業主會fb圖片。
中小型業主會創辦人呂宇健（Ken Sir）展示一批壹傳媒紙股票。中小型業主會fb圖片。
專家：壹傳媒有作充足披露
有親中團體疑眼紅，昨日表示向證監會發信，以股價波動為理由，要求證監會勒令壹傳媒停牌。但熟悉股票市場運作及企業管治的專家指出，壹傳媒已就事件作充足披露，未有證據顯示集團涉及嚴重違反上市規則的行為，或有內幕消息未作披露，認為證監會沒有理據要求壹傳媒停牌，反指現時貿然勒令停牌會傷害股東利益。

曾與何君堯合辦撐警集會的香港政研會昨日於社交平台發文，指該會主席鄧德成以個人名義去信證監會，投訴證監未有即時將壹傳媒停牌，最終令有關股票在市場上股價大幅異動，可能損害投資者權益，及影響香港股票交易市場聲譽，要求馬上將壹傳媒停牌，直至事件得到合理解釋為止。

根據《證券及期貨(在證券市場上市)規則》第8條，若證監會認為上市公司涉發出虛假文件，及為維護投資者利益或公眾利益，有權勒令上市公司停牌。

宏高證券投資經理梁杰文表示，過往亦有上市公司遭廉政公署上門搜查或管理層被捕，由於香港股市奉行披露為本，只要公司已作充足披露，公司一般可繼續買賣，故沒有先例支持證監會今次要特別對待壹傳媒。對於壹傳媒股價波動，他認為是市場自由買賣。壹傳媒高層被拘捕，全香港媒體都作詳盡報道，故亦不涉任何內幕或虛假消息。

香港獨立非執行董事協會常務副會長盧華基表示，目前執法機構沒有證明公司系統本身有份參與嚴重違反上市規則的行為，在未調查清楚下，若單憑股價波動而要求公司停牌，反容易傷害股東利益。他指，按披露指引停牌需要多項元素，包括股價出現大幅波動，及公眾不知悉的內幕消息有待公佈。今次壹傳媒只滿足了一項元素，而且公司已刊發公告就此解話，故按機制沒有停牌的需要。

他認同，壹傳媒股價非常波動，相信港交所（388）將密切注意情況，及會向董事局查詢。他建議公司獨董應主動與監管機構溝通，並組成獨立調查委員會，探討事件對公司業務的長遠影響，及向外公佈結果以釋除市場疑慮。若股價持續大波動，他指上市公司有權自願停牌，但港交所不鼓勵公司停牌，就算公司自願停牌，亦會要求公司澄清事實後盡快復牌，以確保投資者並無不合理地被拒使用市場買賣。

立法會金融服務界議員張華峰日前亦發新聞稿，促壹傳媒董事局交代股價波動原因，及要求監管機構嚴肅跟進有關問題。張華峰今日回覆《蘋果》稱，新聞稿旨在提醒投資者要衝量風險，並不是政治表態。他認為，有龐大資金在背後夾高壹傳媒股價，但不揣測其目的，指管理層被捕對公司而言非利好消息，股價反其道大升是不符合市場邏輯，故認為監管機構需要了解清楚。至於停牌與否，他指證監會有清晰的停牌機制。

黃絲股神光護體
查下做下樣都唔比？

久唔久就有老千股單日跌98%唔查

幾時自由市場同股市脫離關係

我中意蝕錢中意支持賣家中意捐錢中意買股票黎收藏都唔得咩